<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE TimeML SYSTEM "TimeML.dtd">
<TimeML>
Os quatro grandes jornais deram, na <TIMEX3 tid="t3" type="DATE" value="2017-09-25">segunda-feira</TIMEX3>, a mesma manchete para informar como acabou o Grande Prêmio do Brasil, que aconteceu <TIMEX3 tid="t4" type="DATE" value="2017-09-24">domingo</TIMEX3> passado.
Era «Senna erra e Schumacher vence» (em «O Globo», a frase ficou pouco maior que isso).
Com essa constatação enviesada de que o alemão só chegou em primeiro porque o brasileiro cometeu uma bobagem, a imprensa coroou o festival «sennista» da <TIMEX3 tid="t1" type="DATE" value="2017-W38">semana anterior</TIMEX3>, quando todas -- sem exceção, todas -- as coberturas apontavam a vitória de Ayrton Senna em Interlagos.
A Folha chegou a escrever que o melhor piloto do mundo (Senna), na direção do melhor carro do mundo (a Williams) teria sua consagração no autódromo.
E que só Schumacher acreditava em sua possibilidade de vencer.
Senna, todo mundo viu, rodou quando estava em segundo lugar e com poucas chances de recuperar o primeiro.
Enterrou as previsões mais do que otimistas, e deixou ver quanto é viciado o noticiário esportivo.
O compromisso com a precisão (e, por extensão, com o leitor) vale menos do que a torcida da imprensa nessas horas.
A imprensa já se esqueceu de que os oligopólios são o vilão da URV e do plano FHC.
O país convive com o novo indexador <TIMEX3 tid="t2" type="DATE" value="2017-08">há um mês</TIMEX3>, o ministro virou candidato e os preços chamados de «abusivos» continuam em vigor.
O assunto saiu da pauta, ainda que esteja dentro do bolso do leitor.
JUNIA NOGUEIRA DE SÁ é a ombudsman da Folha.
A ombudsman tem mandato de <TIMEX3 tid="t7" type="DURATION" value="P1Y">um ano</TIMEX3>, renovável por mais <TIMEX3 tid="t8" type="DURATION" value="P1Y">um ano</TIMEX3>.
Ela não pode ser demitida durante o exercício do cargo e tem estabilidade por <TIMEX3 tid="t9" type="DURATION" value="P1Y">um ano</TIMEX3> após o exercício da função.
Suas atribuições são criticar o jornal sob a perspectiva do leitor recebendo e checando as reclamações que ele encaminha à Redação e comentar, aos <TIMEX3 tid="t5" type="DATE" value="2017-09-24">domingos</TIMEX3>, o noticiário dos meios de comunicação.
Cartas devem ser enviadas para a al. Barão de Limeira, 425, 8º andar, São Paulo (SP), CEP 01202-001, a.c. Junia Nogueira de Sá/Ombudsman.
Para contatos telefônicos, ligue (011) 224-3896 entre 14h e 18h, de segunda a sexta-feira.

</TimeML>

