<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE TimeML SYSTEM "TimeML.dtd">
<TimeML>
Favoritos em frente na Taça do Grand Slam
O croata Goran Ivanisevic, o norte-americano John McEnroe, o checoslovaco Petr Korda, o francês Henri Leconte e o holandês Richard Krajicek foram os primeiros a assegurar a passagem à <TIMEX3 tid="t6" type="DATE" value="2017-09-25">segunda</TIMEX3> ronda da Taça do Grand Slam em ténis, competição que está a ser disputada em Munique (Alemanha) e que está dotada com seis milhões de dólares (cerca de 840 mil contos) em prémios.
Ivanisevic, nº 4 do «ranking» mundial, encontrou algumas dificuldades para bater o francês Guy Forget (7-5 e 6-4), acabando por se impôr na batalha do serviço.
O francês conseguiu dez ases no encontro, contra 17 do croata, que está perto de atingir a incrível marca de mil ases <TIMEX3 tid="t1" type="DATE" value="2017">este ano</TIMEX3>.
Ivanisevic vai defrontar na <TIMEX3 tid="t7" type="DATE" value="2017-09-25">segunda</TIMEX3> ronda o norte-americano John McEnroe, que eliminou o sueco Niklas Kulti (6-1 e 6-4).
McEnroe, que nas <TIMEX3 tid="t9" type="DURATION" value="PXW">últimas semanas</TIMEX3> tem evitado os jornalistas, depois de ter admitido dificuldades no seu casamento com a actriz Tatum O'Neal, voltou a jogar o seu melhor ténis, empolgando a assistência com todo o seu repertório de pancadas espectaculares.
Henri Leconte, que venceu o sul-africano Wayne Ferreira (3-6, 6-3 e 6-0), vai defrontar na <TIMEX3 tid="t3" type="DATE" value="FUTURE_REF">próxima</TIMEX3> ronda o vencedor do encontro entre Pete Sampras (EUA) e Alexander Volkov (Rússia).
Também Petr Korda não encontrou facilidades para derrotar o australiano Wally Mansur (2-6, 7-5 e 6-4), esperando <TIMEX3 tid="t4" type="DATE" value="PRESENT_REF">agora</TIMEX3> pelo norte-americano Michael Chang, que bateu o seu compatriota André Agassi (6-4 e 6-2).
Por fim, o jovem holandês Richard Krajicek teve o encontro mais fácil desta primeira ronda, batendo o espanhol Emílio Sanchez (especialista em pisos mais lentos) por 6-3 e 6-2.
Na <TIMEX3 tid="t5" type="DATE" value="FUTURE_REF">próxima</TIMEX3> jornada, Krajicek defrontará o vencedor do encontro entre Stefan Edberg (Suécia) e Michael Stich (Alemanha).
«Mundiais» de atletismo confirmados para Estugarda

</TimeML>

