<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE TimeML SYSTEM "TimeML.dtd">
<TimeML>
O presumível autor de 15 assaltos ocorridos <TIMEX3 tid="t4" type="DATE" value="PAST_REF">recentemente</TIMEX3> em residências de Setúbal e do Pinhal Novo, através da extração do canhão das fechaduras, foi detido pela PJ daquela cidade e viu a prisão confirmada pelo tribunal local.
Trata-se de um jovem de <TIMEX3 tid="t7" type="DURATION" value="P20Y">20 anos</TIMEX3>, que terá confessado os crimes e a venda dos objectos roubados para a compra de heroína.
O detido saiu pouco antes do início da série de assaltos de uma instituição de recuperação de toxicodependentes, aparentemente reabilitado, e começara a frequentar um curso de formação profissional financiado pela União Europeia.
O facto de os assaltos ocorrerem, por norma, à hora do almoço ou em períodos a que o jovem faltava às aulas pôs a PJ na sua pista.
Não foi divulgado o valor dos objectos em ouro e electrodomésticos roubados.
Assaltantes de Coimbra travados em Lisboa
Os dois autores de um assalto a uma bomba de gasolina da Cepsa em Vila Franca de Xira, ocorrido na madrugada de <TIMEX3 tid="t5" type="DATE" value="2017-09-26">ontem</TIMEX3>, foram detidos <TIMEX3 tid="t9" type="DURATION" value="PT1H" mod="APPROX">cerca de uma hora</TIMEX3> depois na Praça de Espanha, às 4h25, em Lisboa.
Os mesmos indivíduos são acusados de outros três assaltos ocorridos em Coimbra entre <TIMEX3 tid="t3" type="DATE" value="2017-09-14">o dia 14</TIMEX3> de <TIMEX3 tid="t1" type="DATE" value="2017-08">Agosto</TIMEX3> e a tarde da <TIMEX3 tid="t2" type="DATE" value="2017-09-21">última quinta-feira</TIMEX3>.
A PSP sabia que os assaltantes se deslocavam numa carrinha Renault Express, facto que a levou a mandar parar o veículo onde seguiam.
Levados de volta a Vila Franca, os assaltantes, de 28 e <TIMEX3 tid="t8" type="DURATION" value="P31Y">31 anos</TIMEX3>, foram identificados.
Nos quatro assaltos, preferencialmente feitos a postos de gasolina, foram roubados mais de 300 mil escudos.
A viatura em que seguiam era igualmente roubada.
Polícias contra ladrões em Moscavide

</TimeML>

