<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE TimeML SYSTEM "TimeML.dtd">
<TimeML>
Foi ministro de Jacques Chirac (<TIMEX3 tid="t1" type="DATE" value="1986">1986</TIMEX3>-<TIMEX3 tid="t2" type="DATE" value="1988">1988</TIMEX3>) e <TIMEX3 tid="t9" type="DATE" value="PRESENT_REF">agora</TIMEX3> é considerado o seu principal rival, embora ainda não se tenha candidatado oficialmente às presidenciais.
Édouard Balladur avisou que não tomaria nenhuma decisão antes de <TIMEX3 tid="t8" type="DATE" value="2017-01">Janeiro</TIMEX3> e acusou Chirac de usar o RPR como uma fortaleza.
As diferenças políticas entre os dois são menos óbvias do que o contraste nos estilos.
Chirac, o extrovertido; Balladur, o taciturno.
Balladur nasceu em Esmirna (Turquia), em <TIMEX3 tid="t3" type="DATE" value="1929">1929</TIMEX3>, e formou-se na Escola Nacional de Administração, de onde saiu a elite da função pública francesa.
Foi colaborador de Pompidou, de <TIMEX3 tid="t4" type="DATE" value="1969">1969</TIMEX3> até <TIMEX3 tid="t5" type="DATE" value="1974">1974</TIMEX3>, depois administrou três empresas e, em <TIMEX3 tid="t6" type="DATE" value="1986">1986</TIMEX3>, entrou no parlamento como deputado do RPR.
No Governo, apesar da subida do desemprego, continua a ser popular.
A última sondagem dá-lhe o apoio de 53 por cento dos franceses, contra 47 para Chirac.
Jacques Delors
O presidente cessante da Comissão Europeia, Jacques Delors, não se apresentou ainda como o «candidato da esquerda» à sucessão do seu correlegionário Mitterrand.
Mas ninguém duvida de que tem a intenção.
Se no início as sondagens lhe atribuiam o último lugar, <TIMEX3 tid="t10" type="DATE" value="PRESENT_REF">agora</TIMEX3> é mais popular do que Balladur.
Delors, <TIMEX3 tid="t11" type="DURATION" value="P69Y">69 anos</TIMEX3>, aderiu ao Partido Socialista em <TIMEX3 tid="t7" type="DATE" value="1974">1974</TIMEX3>.
Antes foi militante da Juventude Operária Cristã, líder sindical, funcionário do Banco de França e professor de Gestão na Universidade de Paris-Dauphine.
Foi também ministro da Economia e «maire» de Clichy.
Na CE, quis ser um pioneiro, defendendo o ideal de uma «verdadeira federação europeia até ao fim do milénio».

</TimeML>

