<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE TimeML SYSTEM "TimeML.dtd">
<TimeML>
Foi este homem, marginalizado até em decisões que diziam respeito ao seu pelouro, que em <TIMEX3 tid="t1" type="DATE" value="2017-01">Janeiro</TIMEX3> decidiu partir a loiça.
Não queria ver o seu nome ligado a uma gestão altamente duvidosa e pediu ao secretário de Estado dos Mercados Agrícolas que mandasse investigar as irregularidades de que tinha conhecimento.
No essencial, tratava-se da adjudicação de serviços de promoção de imagem e de obras sem concurso público nem visto do tribunal de contas (ver PÚBLICO de 21 de <TIMEX3 tid="t2" type="DATE" value="2017-04">Abril</TIMEX3>).
Chegadas à Comissão Parlamentar de Agricultura através de uma notícia do PÚBLICO, as acusações em questão levaram os deputados a ouvir Pedro Rodrigues, <TIMEX3 tid="t3" type="DATE" value="PRESENT_REF">agora</TIMEX3> na prateleira do Iroma, e Branco Rodrigues, <TIMEX3 tid="t4" type="DATE" value="PRESENT_REF">agora</TIMEX3> presidente do Conselho de Administração da PEC-Alimentação, a empresa que controla as quatro PEC regionais entretanto criadas.
Concluída a audição parlamentar, o deputado comunista Lino de Carvalho, relator do processo, não teve dúvidas em propor que a Comissão Parlamentar assumisse a iniciativa de inquérito às «irregularidades e ilegalidades» detectadas no capítulo da promoção da imagem das PEC e da publicidade da sua privatização.
O PS anuíu de imediato e o PSD, através do seu coordenador para a área da Agricultura, Carlos Duarte, admitiu claramente a hipótese de vir a subscrever a proposta de Lino de Carvalho.
«Depois de ouvirmos o depoimento do eng. Pedro Rodrigues ficámos com algumas dúvidas relativas aos concursos públicos e penso que há aqui algumas questões que o próprio Governo não conhecia», afirmou Carlos Duarte ao PÚBLICO há duas semanas.
<TIMEX3 tid="t5" type="DATE" value="2017-09-27-LESS-2">Anteontem</TIMEX3>, porém, o PSD rejeitou a proposta de inquérito pretextando com o facto de estar em curso uma inspecção da iniciativa do próprio Ministério da Agricultura.
Governo pagou acções da CAP

</TimeML>

